Prot.d. 4. Nowember 1886
Koosollid: peawannem: Karel Traugott
kõrwamees: Jaan Pernstein
kõrwamees: Hans Pent.
41. Tallitaja Jaan Rullinkow astus kohto ette ja kaebas, et endine tallitaja Ado Parbo 1881 aastal 5 Tschetwerti rukkide ette 30 Rbl. 1882 aastal 3 Tschetw. rukkide ette 18 Rbl. ja 1883 aastal 1 Tsch. 4 weriko rukkide ette 9 Rbl. summa 57 Rbl. wanna maggaski wilja ette rahha wasto wõtnud, agga ei olle sedda rahha mitte laeka ramatusse sisse kirjutada lasknud, nõnda et wald selle läbbi üks kahjo sanod.
Sai ette kutsutud Ado Parbo ja andis küssimisse peale üllesse, et temma nendel nimmetud aastadel kül wanna maggaski wilja wõlgade ette rahha sanod olla, mis rahha temma agga wanna Serrewerre herra kätte winud. Kas herra sedda laeka ramatusse on tähhendanud ehk mitte, sellest tema ei tea.
Et Ado Parbo isse üllesse andis, nende aastade sees wanna wõlla eest rahha wasto wõtnud ollema, agga et se rahha mitte laeka ramatu sisse kirjutud ei olnud sellepärrast sai 
Mõistetud: Ado Parbo peab se 57 rubla wanna maggaski wõlla ette maksetud rahha wallale taggasi maksma.
Peawannem: Karel Traugott XXX
Kõrwamees: Jaan Pernstein XXX
Kõrwamees: Hans Pent XXX
